[學佛][阿彌陀佛]先從逆境修，再修順境

【先從逆境修，再修順境】

——淨空老和尚慈悲開示——

所以我們要學不要太高，太高做不到，從基本的方面去學。大乘教裡面講的是原理原則，身見、邊見，見取、戒取，我們中國人叫成見，從什麼地方去練？日常生活當中。

所以真正修行，感恩，感誰的恩？所有一切眾生。先從哪裡修？一般是先從逆境修，然後再修順境。逆境是處處都叫你不如意，都在那裡找麻煩，把你無始的那些傲慢、控制、佔有、對立，這些念頭化解掉，怨親平等。有沒有怨氣？給你講老實話，沒有。自性清淨心裡一法不立，哪裡還有怨恨？哪有這種道理？順境裡哪裡還有那種歡喜？真正的歡喜是什麼？從自性裡發的，與外面境界不相干，叫法喜充滿。

這種法喜從哪裡來的？也是自己煩惱習氣放乾淨了，法喜才出來，感恩的心才出來。一切眾生對我都有恩，一切眾生不但是人，所有一切動物、樹木花草、山河大地，統統對我都有恩，它天天都在那裡表法，天天都在那裡給我看，問題就是我會不會看？我有沒有看懂？我有沒有在這上面去悟出什麼道理出來？那你就入華嚴境界，就像善財五十三參。

世出世間一切法，沒有一法不是來成就你的，這一切法是什麼？這一切法全是佛菩薩。再細細觀察，這一切法全是阿彌陀佛，一切眾生都是阿彌陀佛，一切動物也是阿彌陀佛，蚊蟲螞蟻都是阿彌陀佛，樹木花草、山河大地無一不是，你見到阿彌陀佛了，這些全是真的，一點都不假。

文摘恭錄—淨土大經解演義（第一六四集）2010/10/12

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
認識阿彌陀佛與無量壽經
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

如何看待淨空“老法師”功過對錯？
其出現的錯誤問題主要有以下幾點：

一、亂解“僧”的和合義，導致“僧”喪失寶義，削除僧寶權威性，進而居士“僧團”氾濫，破壞佛教根基

二、混濫外道和佛教，破壞佛弟子皈依根本

三、“三一”模式造成信眾思想束縛僵化，導致個人神化崇拜及促進末法時代提前

四、妄替佛做主，破壞戒律，令佛子食毒

五、怪語亂神，認證邪人，妄談末日

六、吹捧索達吉堪布，讓其成為攻擊漢傳佛教的槍

以上僅就主要而談，若細說則太耗精力，多看其他正見法師的講述，自然明了。若尚有理智者，自已能分辨真偽，若已蒙昧者，多說也沒太大意義。平心而論，“老法師”初期確實對佛教有很大貢獻，接引大眾入佛門之功不可磨滅。然而同樣平心而論，“老法師”後來對佛教造成的負面影響也是極其巨大和深遠的，造成的後果比其貢獻還要嚴重的。

所以針對其早期的貢獻，而且那時候其錯謬還沒有明顯顯露，正是秉著“僧贊僧佛法興”的原則，教內一些大德才曾對“老法師”有讚歎之語。然而中後期問題越來越明顯、錯誤越來越嚴重的時候，教內已經反對聲紛起，更沒有大德會讚歎了。

願我與一切佛子都能對三寶永具真誠的皈依之心，都能夠具足殊勝法緣，常遇真正善知識，永不偏離正法行持，具足佛之智慧，速證菩提之道。

南無十方佛法僧三寶
南無本師釋迦牟尼佛
南無藥師琉璃光如來
南無阿彌陀佛
南無文殊菩薩等
一切菩薩聲聞緣覺賢聖僧

沙門釋常濟
2017.10.22
於天台山